歷史話我知打仗係一定會洗牌

大部份人既財富更加集中係而家有錢既人果度

橙 又打沈班底層憤青

你都on9

飛彈炸太古城，即刻消滅過千中產家庭

飛彈炸中環，地產商即刻唔見千億

飛彈炸深水步，窮人最多無地方住，但無金錢損失

你話打仗邊個傷d?

你話人命傷亡，有錢無錢都會有傷亡，唔通住太古城就唔會死咩，

有錢無錢無差別。

但金錢損失既銀碼就有好大分別

最好射錯d寔豪宅區

窮人做難民，最多咪損失幾部舊電器。一二萬好未？

中產做難民，無左千萬既樓、金飾。

有錢人呢，就無左成幢物業、古董、珠寶。

你話炸邊度損失大？

姓榮姓董, 清末民初已經有錢, 打左五十年仗都仲係咁有錢

東亞大部分有錢人都係世襲/群帶關係(其實全世界都係咁, 除左少部分IT界冒起嘅人)

軍火交易/禁運交易香港人有無份lam到? 有都唔係連登仔, 姓霍姓楊果啲就lam到

炸深水步，窮人都窮開，你叫佢住湯房同訓街，差得幾多？

炸太古城，中產無左過千萬樓，你估咁易搵得返？

炸中環，成幢ifc 爆左，你覺得蝕幾百億好閒？

其實d地產商死左 d錢點解會去左你度

係宜家經濟全球化仲係睇財物損失？
草根基層冇工開
中產都可以入定金同油
有錢人更加可以發戰爭財
短視嚟睇草根財物損失係最少但中長期係食得屎

除非爆發階級革命，唔係都好難真正有洗牌既效果，最多得攬炒

太古城叫有錢 呢班咪最多叫中產，佢地的確係會收皮但係D錢唔會落你袋

李嘉誠俾人炸爆佢所有物業同股票跌到0蚊都好，佢戶口d錢（冇可能全部都係某種貨幣，就算乏值都係冇太大影響）甚至金都冇少到，帳面值少左但實際上冇大影響

佢同佢全家一日唔死清光要「東山再起」用乜易，只係班中產又要同佢買過樓 買完一次太古城重建又買多次

啲大財團咪又係啲必需品度加返價
除非你唔洗食

無話去我度，

貧富差距大縮

全世界打完仗財富都更集中，理論上同實際上都只會加大，唔係收窄

睇下邊度打啦

美國一二戰都係離戰場遠一遠，咪un un 腳做咩都得囉

二戰亞洲戰場，有錢都走難或者比日本仔換晒d錢做軍票

大家都忽略左，打仗既話有人打劫，窮人周圍打劫

財富更集中咪又係財富，最緊要我個大佬位可以座得更實，有大量奴隸幫我做野，搵錢比我駛

多左班偽中產會變窮人
可能成世人得層樓既一變左廢墟就乜都無

但你話住得太古成果班衰衰地都有一千幾百萬現金係銀行掛
人地投資開既神早就識放去瑞士銀行轉埋做美金/金條
呢班人打完仗拎住幾百萬要東山再起容乜易

李+X果d更加唔洗講
人地全世界都有棟別墅
香港打仗佢咪飛去美國歐洲避下暑先囉

窮撚呢
可能一打仗果陣飢荒已經餓撚死左

最有錢果班都會係最有錢

你可以google下李國章老豆個背景

所以其實對窮撚嚟講香港獨立先係惟一出路

唔攞返自己政府真係屎都冇得食

記錯
佢呀爺先岩

誠哥唔見幾千億同你唔見幾千蚊有咩分別

成日話打仗洗牌

唔見佢地老豆阿爺因為打仗洗牌成功上位

啲憤青又咬你架喇

反正都唔會打

+x哥一早涉足哂必需品市場啦 打緊仗果陣分分鐘你都仲要同佢買日用品 成班話洗牌洗牌 你上網睇下而家Syria點撚樣慘法先再講你套洗牌理論啦
到時你同我屎都無得食呀

其實洗牌嘅意思係大家可以再投胎咁解

估唔到連登仔啲眼界咁淺

人地講洗牌 財富集中權貴
樓上就成班講太古城

老實講炸太古城同炸深水埗有乜分別
中產就唔係平民？

咩炸中環地產會唔見千億所以傷啲
佢地唔見千億都尚可有剩千萬
平民無左層樓就一鋪清袋

相對之下話貴族會傷過平民既人係咩邏輯

祖輩係地主，當年冇俾日本仔收皮。

係共產黨收佢地皮既

佢地以為住太古城就屬於個1-2%人

未見過大蛇痾尿

打到香港就做難民
去外國做二等公民 fatfat啦

其實每次討論洗牌呢個topic都出現一個雞同鴨講既問題
因為雙方所指既有錢人都唔一樣
有一方覺得住得起中環太古城已經係有錢人
而另一方所謂既有錢人只包括李嘉誠呢類掌管大量資源既世界級富豪

眼界淺又以為自己睇透世界真理真係救黎都哂藥費
班中產專業人士咪又係大d既齒輪，隨時都搵到人代替到

窮人=爛頭卒
有錢人=貴族
有錢人一出世就係武士/騎士/爵士
窮人就要每年考試
考試內容可能係亂鬥 單挑 人在野 有生命危險
打生打死先有機會做武士/騎士

武士騎士頂盡咪太古城班中產

咁樣講咁種族歧視都好正常，因為先定義黃種人係比其他低比等

不如諗下香港呢個地方
地理位置係大國隔離 又有大碼頭 又係金融中心 又冇主權 冇軍隊（黑警？算鳩數啦）
大國黎搶呢個戰略地點 唔會轟炸一大輪先出地面部隊？當雙方互搶就會變到好似Hacksaw Ridge咁 國際上有冇人會介意香港人既死活？
咁樣你捱唔捱到去重建果陣先

不嬲唔會洗牌
頂順社會模式會變左
但係蠢果堆依然要食屎 可能是要食更多屎
因為一到打仗就再冇道德可言

2017 年喇

仲幻想會好似ww1咁打地面戰

貴族點解成為貴族就係因為班友主要既工作就係軍事訓練，窮人就係無能力保護自己既人所以先要幫貴族種田打雜

香港從來唔應該炸 係要黎搶
邊個打贏中國就分到香港

炸完 睇下炸成點
炸爛左 香港已經再冇價值

成班唔讀歷史。

真係無知。

打仗從來都係洗牌既方法黎。

你打開本史書睇下先講啦。

尤其香港，地產主導。

大把人靠收租過活，

個物業一無，就一無所有。

先唔講捱唔捱到
點樣係廢港重建過程中從零累積資本已經唔係一般人可以做到啦

你又咩學歷咁把炮呀歷史學家
貼張ugrad cert黎睇睇先啦

當然李嘉誠生意全球都有既，香港陸沉都無乜問題。

大把小富豪全族人既錢就擺係香港。

你可以話，香港玩完佢地唔會瓜，但肯定條起跑線同你我差距縮窄晒。

尤其戰爭國，通常都會毀滅資產、超高通漲、

無仗打 朱元璋仲係乞衣 毛魔仲係圖書館管理員

我賣晒d野等洗牌上位

歷史有閪用咩，當年有全球化未啊！ d最有錢個班大把外國資產，李家誠大把外國資產。打香港，佢最撚多蝕晒香港d固定資產。拍拍屎忽走左去，條友大把資產係外國，重未計條友儲係外國既流動資金。

打仗對國家黎講最重要係死市民
打仗無曬樓，股市大跌都可以重新搞返
但人死左就要幾十年先搞得返
其中啲未死嘅人佢地嘅價值相對黎講就比未打仗之前大
仲有少左人競爭，咁就多左上流機會

利申:9up

仆街死個班一定係中產同最窮個班。如果班中產醒目有送個仔女出去讀書/持外國護照就點都好過窮個班。 當年日本仔打中國，好多廣東人比班美國老捉左去起鐵路，當然好多人死撚左，但亦有好多死唔去既係個邊開餐廳洗衣店，而家發曬達。我有個親戚就係咁。 所以最緊要著到草去其他發達既西方國家。

因為死得人多所以有向上流既機會咁解
真正既洗牌唔會輪到蟻民

典型我唔好人地都可以好既心態

*唔

唔信既上網search 羅斯柴爾德家族人地N年前已經玩緊資產分佈係唔同國家，經歷比人充公資產打仗，到今時今日都重係好撚有錢雖然已大不如前。

你講緊極端0.1%姐

而家香港有成20-30%偽中產
剩係呢班人仆街 已經夠洗牌

其實洗牌就係愈後生變數愈大

你住太古城但已經50歲
同一個住公屋18歲比
但你層太古城唔再值錢
邊個重新起步易d?

無錯 愈後生愈想洗

依家既中產死撚哂咪到依家既窮人上位囉
有冇錢係比較得出既結果
有錢過你既人死哂你咪最有錢

打仗會唔會洗牌我唔知，但人死就一定會洗牌。

萬般帶不走

三凌財閥

屌你連登仔啲眼界窄到
成個post係咁太古城太古城
唔講以為太古城啲人殺咗佢哋全家
太古城兩個區議員都泛民嚟㗎，點睇都高質過染紅公屋啦
要講都講半山啦 FF都FF得冇膽過人
利申：住太古城，揸住本19特區護照同你一樣上緊lihkg

始終唔同以前 依家資訊傳得太快
最有錢個班有咩事會比你更早換哂第二個國家既錢同著草

成日搵李嘉誠做例子太極端
手渣好幾層樓收租既先係洗牌目標
一打杖就變哂普通鏄頭
打完杖可能有d業主可能死左
仲有好多野可能會重新分配
可以炒既奢侈品全部無哂價值

炸九龍塘炸半山點計？

咁講啦
假設中產黎計有幾層物業同千萬流動資金，就算比人炸左 仲有千萬流動資金
而且戰爭會令物價樓價插水 而佢嗰千萬可能已經係夠買番嗰幾層樓既資金有突
但廢青由始至終都係0
去到經濟起飛番 廢青=0 但啲中產因為嗰幾層樓最終都會令佢既real wealth 升返打仗前
咁點算洗牌

住南豐路過，其實我地呢區都唔少窮撚

死中產有用咩
搾壓你個班係有錢佬咋

唔講咁多
有班中鏟陪葬
已經足夠~

有冇人發現有少少詳細econ理論backup既論述都係撐唔會洗到牌
而話洗到牌果d都係唔仔細咁描述人地層樓比人炸左啊果d 一d理財概念都冇

我諗佢地講洗牌應該係諗緊文革階級鬥爭果d 個個憤青其實都係想紅衛兵

屌，共產黎既

最尾共產黨都係要用返果班紅色資本家, 好多都清末高官後代黎

屌 班友如果真係打 肯撚定係啲低知識紅衛兵咁 乜撚都拆晒周圍破壞sosad]

正解
就好似之前有個post有人話有隨意門可以瞓晏啲去返工一樣
無黎大志

炸左死曬成家有錢人個政府咪好多收入？

洗乜春 最多咪中產同窮人一齊死
有錢人有錢點都夠避

人地密度低

其實住邊度代表唔到啲咩嘢
呢個post吹到住太古城銀行就一定有幾千萬，心諗我都想呀
分分鐘啲公屋富戶仲有錢過我屋企

你讀咩歷史讀到咁廢
你知唔知有個banker打仗果陣賺勁多錢

有能力, 適應到新世界既人先上流到
無能力, 或者適應唔到轉變既人亦都唔會係戰爭中生存到
有錢=/=有能力, 無錢=/=有能力
拉登生前係位富家子弟, 讀飽詩書; ISIS 開山祖師係位市井流氓, 字都唔識多隻
兩個某種意義上都叫上到位(雖然最終收左皮)
戰爭既意義係破壞舊世界, 生存到落黎既人建立新世界
自認想靠戰爭上位既人, 不如自問下接唔接受到世界既巨變先?

社會愈安穩 階級愈森嚴不可越
上面話自己有讀歷史既人話打仗唔會洗牌
真係笑而不語
無讀書扮有讀書笑撚死人

從來點解會打仗
都係因為承平已久
階級固化 貧富差距愈黎愈大 戰爭先會出現
今日既香港愈發展落去
階級只會更加固代同森嚴
毛澤東只會係中央圖書館執書
朱元璋係太子地鐵B2出口乞食

就算你話下流人打完仗洗完牌都係下流
起碼下流人既待遇會改善
同你古羅馬奴隸起義被鎮壓
奴隸依然係奴隸
但奴隸待遇開始得到羅馬法保護一樣

戰爭/動亂從來都係下流人改善生活既機遇

最top個班會唔會 收唔到風？ 冇路走？

國家戰後重建又要靠佢地。

多謝各位呀哥呀姐，幫忙買飯比我老豆食

我當兩個人都未卜先知 知道一年後香港一定有戰爭發生

先預設佢地打死都唔會離開香港

一個極有錢人買水買糧 分散風險 挽下手整個防空洞 準備養百幾人都得

另一個窮人可以做咩

冇所謂啦
反正窮開

現實點會有未卜先知
你依個舉例好似完全唔關事喎

洗牌喎
如果唔係死好多人 根本唔會洗到幾多
更何況香港地 無錢人多過有錢人
仲未計有錢人有資源入糧食等等
根本死窮鬼既機率就高過有錢人好多
所以你死唔去先講洗牌啦
到底擅長用鍵盤格鬥既連登仔憑咩覺得自己可以係戰亂中生存落嚟

我諗支持洗牌論果班都係本住時勢做英雄呢句說話去FF出黎
但你個人本身冇料就只能順住時勢走

但洗牌論嘅各位心目中嘅資本淨係得錢
人脈呢？教育呢？目光？等等完全冇提
所謂洗牌理論原全冇提過錢以外其他外在因素

一個中產所接受嘅教育，目光，人脈關係，錢都會俾一個窮撚為好
佢嘅發為機會係會俾窮撚高好多
尤其戰後急速發展
佢地可以用好短嘅時間拋離你好遠

相反一個窮撚或者普通人
能力, 金錢, 人脈都好有限
即使你有專業知識你係大學畢業
你都只會受制於冇人脈冇資金而又要幫人打工
冇錯係又 因為係打仗之前就已經係咁
所以對普通人黎講係冇分別
至於底層人士只會更慘烈
和平之下都搵唔到食
兵荒馬亂之下物資短缺 物價暴脹只會死得更快

現實生活就係
窮人會將所有錢投放係現在 衣 食 住 行
有錢人會將錢分散係未來 呢個未來唔單止係投資錢搵錢 / 買下股票咁揀單

佢地一早有諗過香港50年過後收返之後啲錢會點
所以會分散係各地都有投資當買保險
即使冇防空洞都冇問題
走去冇打仗地方就得

再者如火藥味濃
好似以前冷戰咁
有錢佬起防空洞都唔出奇
一千幾百萬買幾架車就得
但有返個防空洞就可以補命

你覺得戰後發展係你做主導定佢地主導？
無錯佢都會有損失
因為人人都失去晒全部野咁濟
戰後佢地一樣打住建設香港既名號又重新壟斷
無分别 佢少左錢 但你係渣都無

斯巴達奴隸起義你又點睇
動亂之後奴隸起義失敗
但奴隸本身既待遇就開始得到羅馬法保障
好多現代福利系統
都係緣於動亂出現先產生

而家香港既貧富不均已經大到證明香港財富再分配系統失效
但政府同上層人完全無諗過改革
所謂經濟發展分餅永遠係上層人最大塊
上下階級距離永遠拉唔近

除左動亂仲有咩方法打破呢個局面?

打仗=/=動亂
離晒題

打仗本身就係動亂一種 離咩題

屌你咁講 香港需要既根本唔係打仗
而係文革 批鬥有錢人同中產
攞晒佢d野 而唔係同佢一齊一無所有
因為佢地根本唔會一無所有 中產有讀過下書既
分分鐘投資夠分散 同埋拉近只係短時間
經濟急速發展 貧富差距好快又拉番開

動亂係唔需要打仗
你講到今把炮其實e家己經可以去做你個動亂上位大計

無人話上唔上位
而係打仗/動亂的確可以帶動改變

唔改變階級只會繼續固化

呢點就係我反駁動亂/打仗對只係對窮人有害論既論點

實際上打仗/動亂一定會拉近階級距離
而唔係一場遊戲你落後人幾十年再同人競爭

動亂或者會對窮人有益
因為有動亂係代表國家入面最低層嘅人用武力表達不滿爭取自己權益
當權者為左保住自己就一定會俾甜頭你塞住你把口
經過動亂捱得住唔死果班變相有更好代遇

但打仗只會越窮越變鬼
打緊仗果陣你要避子彈 搵野食 捱得一日得一日
相反班有錢人就發緊國難財 或者走晒去第二度

好喇到打完仗 你以為有得發圍
班有錢佬一句唔該返返黎
依舊有地產霸權 依舊有官商勾結
不過今次唔同
今次呢班有錢人拎住大量資本
係一個從新開局嘅香港'從頭黎過'
佢地只會發得更大壓榨得你更誇

老友
起義係革命
而家講緊係打仗
兩樣野黎架喎

到有朝一日你上左位
又有人唔比你返黎 / 或者呃晒你啲錢
咁你又點算
講真果句
風平浪靜都搵唔到食
你有何得何能可以係亂世生存？

打完仗，香港現有既優勢九成冇埋，到時成個香港仆街就真

扛仗係國家同國家，就算係內戰都係兩個最撚話得事既勢力內哄，贏左果個cap埋輸左果個d利益，內亂贏可以係無產階級革命/推翻現有體制成立民選政府改變政策，就算輸左都會流D甜頭俾你等你班撚樣做順民（當然如果係支國就唔適用）

香港係國際關係上冇優勢可言，淨係個市場搵錢易，好容易被取代

你今時今日香港冇戰亂和平日子都做唔到既野，憑咩會覺得戰亂之後有條件做到

得金融，地產，服務業

打仗打到連網都唔到
班鍵戰先知大獲

呢句真係一嘢收曬窮撚皮

一有風聲話要打仗
啲大公司就即刻撤資啦
香港果四大枝柱冇一個係實業黎
到時莫講話洗牌
連牌都冇得你洗

佢地班友當正自己係亂世英雄咁，到真係亂果時你地只不過係比人恰果班，生活隨時慘過而家

agger

地產都收皮啦，睇下海航果d，港資點有得打

一定爭做漢奸

講撚到係香港住好似奴隸咁比人勞役咁
你生活係香港有飯食有得上網已經比好多國家既人幸福

不患寡而患不均
香港人經濟指數世界前列
幸福指數就得世界中遊 其中好大部分窮人既指數
比既得利益有錢佬遮蓋左 拉勻先變左中遊
部法香港蟻民既幸福指數甚至比部分第三世界國家仲要低
如果人係追求有得奶有錢佬口水尾上網食飯
就唔可以要求更多既話

屌你老母啦

班窮撚淪落到要ff打扙黎向上爬
不如死撚左去搏投過胎啦

其實最直接例子係非洲
某啲國家日日有仗打日日有動亂
但冇大家想像咁美好
錢俾當權者壟斷黎擴充軍備
冇糧食入口連機本水電資源都冇
窮人為左一餐飯去當兵去殺人
有少少良知就入深山玩人在野農耕避世

反觀香港呢？
先唔好計中流彈死

一打仗外資抽資
本地富豪又調錢走
大部份公司倒閉 香港人迅間失業
樓巿股巿蒸發 有樓果班啲賤買套現
樓都冇果啲呢？
佢地套現到果舊錢點都多過窮撚
連樓都冇 攞住果十零廿萬咬老本
但香港冇資源生產再加上大幅通脹
你舊錢可以食幾耐？
到左飯都冇得食嘅地步你又可以點發圍？

個世界唔打仗唔亂，d窮人又係用一世人既時間同勞力幫有錢人賺錢，痛苦足六七十年。

個世界動盪，生活不穩，d窮人先會識反抗，一係就即死，一係就拎得返做人既尊嚴

第三世界地方日日都發生緊戰亂
咁點解仲係咁多窮人
班人on99唔識去反抗
點解你唔即刻移民去第三世界國家帶領果到d窮撚一齊反抗上位仲係到on99上連登9up?我可以出錢幫你買埋單程機票真心

太多人用花生角度睇打仗

其實D錢係邊個度都係其次.
係資產同生產力既比例問題.
洗牌唔係主觀願望係經濟問題, 所以08到而家全球經濟都仲係有問題.
因資產同生產力比例無調整.

pish

弱智 打仗係增加窮撚上位機會，4大地產2個咁樣起家1個打仗去投靠澳門周大幅
固有財閥係唔會倒下 隨非到左機械人時代

巴打有道理
不過我覺得食飯緊要過錢先

比著我就會上連登開post搵人做世界
昆d毒撚上門之後劏撚左佢地黎醃臘肉
之後先諗點發達

窮人死撚晒

中產變窮人

有錢佬變中產

超有錢變有錢佬

算唔算洗牌

都係好事呀

我唔要洗牌，我要濫炒

成班上能岸嘅壽頭幾能驚 真係打到黎全香港一定變地獄，平時忍埋忍埋唔發出黎

刀呀 差佬搶野果陣佢有槍，你估你係無雙入面咁咩，你有刀人地都有嫁姐

點解死士要聽你講唔自己去搵食甚至夾埋造低你？

無能力嘅，洗唔洗牌都係做低層架啦

1st, 唔好把窮人同癈柴接埋一齊， 你你癈柴，柒毒，打起扙上黎一樣係死得最快。

富人唔見錢，但能力都係比你高，起碼有金有銀請大量人仕保護自己。

癈柴最好返屋企讀下書, 戰爭地方最有價值係黄金，鑽石，當然美國佬唔死o既話仲有美金。

洗牌，都係比有能力o既係去洗， 唔係鍵盤戰士。

佢未行出個街口已經俾班南亞隊冧左啦

太古城都講到好撚有錢咁
定連登真係咁多窮撚

亂世總有人上到位 問題係多唔多人上到？
同買六合睇一樣難 重點係輸左命都無

岩

屌你咩 宜家敍利亞

其實重點係，真正既有錢佬打仗前一早收到風走佬，做足防備措施
窮撚係打到你面前先知lai野

講得好心水清
班有錢佬隨時可以走去第二度避難

咁又唔會將來會再次歸英或成為美國屬地

如果核平香港, 而李家又冇死到既話
的確會更加有錢
因為成個香港都要靠佢起返D樓

將來會成一國

所以而家google咪射D衛星上太空！將來打WW3都有網絡用

Google: 邊個講係俾你用

到時D支那人幾十萬人走落香港搶野打劫！香港人生命都受威脅

你放心將來打WW3可能你死先

一打仗層樓重有人接貨咩

預計google今年會射幾十粒衛星上太空！睇黎日子近了